# Какие мероприятия, связанные с повышением устойчивости организма к воздействию ускорений, относятся к числу наиболее эффективных.
соблюдение режима труда, отдыха и питания, физическая подготовка и летная тренировка.